人嘅情緒攞黎做咩

如果由情感建立嘅反應會影響你嘅正確判斷/令你失去理智/因為個時嘅情緒令你做左你之後會後悔嘅野 咁我地係咪應該拋棄情緒

你只係講情緒(感性)既壞處 一個人冇可能全理性/感性 兩樣要balance

所以樓主係問感性嘅好處

我覺得，所謂理性（邏輯思考）
但邏輯推論下因果關係既事件部份涉及情緒

換句話說，理性包括已知情緒下既感受，理性感性不能完全分割

無左是但一樣唔係人 咁如果我理性同感性都無咁我係咩

點會冇
人有情緒可以幫你物競天擇
冇愛呢種情緒你點繁殖
傷心情緒係發生左事幫你place safe
驚幫你遠離危險
緊張幫你提升反應
窩心或者感動感覺幫你同其他人團結
你試下一個人冇情緒，生存繁殖能力大幅下降

呢個概念咁似希臘邊位哲學家講過

無法證明既如果論無乜意義
因為任何生物現階段都不能割捨感性（情緒）

類神?

人既情緒最大既作用就係控制身體既內分泌...

開心果陣會影響..

唔開心果陣又會影響..

咁情緒呢樣野有無用 ?

對你可能無咩用..

但係對其他人有用..

若然有一日你可以超脫情緒既...

咁果日應該就係你登天既一日...

你好似搞錯因果？
Hormone/ emotion-controlling chemicals -> feeling

嗯 , 你岩..

係我調轉左..

所以情緒係攞黎 我歸納唔到上面嘅觀點

咪話幫你物競天擇，籠統講即係幫人類呢個物種繼續生存同繁衍下一代
情緒可以提供動機或者動力
舉例你冇朋友，會覺得孤單，呢種情緒會drive 你去識朋友同同人產生聯繫，團結面對困難
你冇女朋友，會覺得寂寞，呢種情緒會drive 你去識女扑野生BB
你見到高，會驚，呢種感覺又會drive 你行開啲免生意外
各種情緒係會drive 你去做對物種有益的事。
雖然有時情緒係會drive 人做冇益嘅野，例如抑鬱到自殺，但物種存活唔係睇少數個別個體，係睇整體大方向，而整體大方向黎講，情緒反應係非常有益嘅機制

理解能力在哪

除左提高存活率，仲有咩作用？
情緒係單純一個生理反應？

人冇情緒，淨得理性，同部ai 機械人有咩冇分別？
人有情緒，就係你活著的證明，證明你唔係冷冰冰的思考機器。

This is the significance of emotion in human ; but not the cause of emotion in human

As said, the emotion is caused by the relative change in the respective level of "emotion-controlling chemicals" in our body

換句話說，情緒不單止可以有提高生存機會；同時構成"理性"既因素

我認為感情/情緒應該係同desire有關係多啲

我地都相信生物個基本方針都係追求快樂
而快樂係一種情緒
我地滿足慾望嘅時候就能體驗快樂(當然係有遞減效應)
亦即係我地為左體驗快樂會去追求

當然以上只係分析快樂呢一種情緒嘅效用
但係我相信每一種情緒(如果能夠被分類)都係同"self-preservation"有聯繫